HK Express疑反口 拒退返港機票差額 5機位索價3萬

熱帶氣旋「飛燕」9月初吹襲日本大阪，當地遭受洪水破壞，關西國際機場曾一度關閉。讀者阮小姐向《蘋果》投訴廉航公司香港快運（HK Express），指航空公司曾稱讓受影響旅客更改日期回港，並退回票價差額，但最後卻以非同一機場出發為由拒絕退款。她批評公司的加班機看似是疏導旅客，實際想「白白賺我哋一大筆」。HK Express回覆指，更改航線必須支付票價差額，為了加快處理，建議旅客先重新購票，並取消原有機票，再向他們申請被取消的機票退款。

阮小姐一家五口訂在9月8月由大阪關西國際機場回港機票，但因機場水浸的原因，最終航班被取消。她表示，HK Express曾傳送電郵指選擇原定出發日期的7日內，前往同一目的地的機票，則可豁免更改費用和票價差額，但表明需先訂票，其後再作申請退款的手續。她指，當時關西機場恢復運作遙遙無期，而且需回港工作，因此預訂同日於名古屋機場出發的HK Express加班機回港，5張機票合共花費近30,000元。

回港後，她指按照他們的程序申請退款後，並多次致電公司，職員向她稱正在處理申請。直至月初發現信用卡被扣款，她再致電，職員以不是同一機場出發為由拒絕退款。她坦言感到憤怒，當時關西機場短期內難以讓國際航班升降，而且HK Express官網亦建議旅客到鄰近名古屋和福岡機場回港，但其後竟拒絕退款是不合理。她指當時HK Express名古屋回港機票已升近6,000元，懷疑公司以疏導旅客為由賺錢，「你乘機抬高票價，又唔肯賠翻畀旅客，但美其名係疏導旅客，好唔合理」。

HK Express回覆，已即時向受影響的旅客作出更改出發日期和改乘其他航線等建議，其中更改航線必須繳付票價差額。為了加快處理有關安排，他們會建議旅客先重新購票，取消原有機票，並申請退回已取消的機票款項，並指就有關退款事宜與旅客聯絡跟進。

兩年前落疊都叫情有可原

去到2018年班大種乞衣明知Hong Kong Express係土匪都要搭

真係抵撚死

之前先有連登仔開post屌人扮中產坐國泰

冇問清楚先買架咩
hkexpress 如果係應承咗唔同航線出發都賠就佢唔啱
如果係應承同一航線先賠咁就個客on9啦
佢淨係話同一目的地 就咁睇冇話唔同航線都賠

btw 一向都話買旅遊保 唔買就講咩都冇用
話知個機場陸沉
我買咗旅遊保轉去HND FUK NGO點都好額外交通費用唔駛自己俾

香港D機構 你叫佢退錢 係難過登天

唔好話廉唔廉航, 香港既消費者權益有幾多
大家心知肚明 除左機票

保險, 所有電器既保養 香港人比全世界都特別下賤

當時點樣可以係同一機場上機 ?
快運有班大陸人cs , 成班都on撚99, 剩係識得reply咩退改簽規則，你唔屌到佢地换番個正常人都好難溝通，打電話一定要錄音，保障番自己，唔係一句廉航係咁㗎啦乜柒都唔做
利申之前成日搭

人地係退返原本機票錢
冇退佢新機票錢
都係嗰句 如果hkexpress 講明唔同航線都有得退咁佢就正一仆街
如果個客冇問清楚就買咗咁uo唔退有咩問題
講乜撚野權益
冇睇承運條件 揸枝槍逼你搭？
咩叫唔好話一句廉航就乜都唔做
你唔好屌uo冇免費飛機餐？
人地寫到明你情我願咁買 買完又要屌
買傳統航空公司咪乜事都冇囉
兩個package lcc 乜都唔包就平 full service airline 乜都包但貴 任得你揀 揀撚咗平就咪撚怨
我自己就唔鍾意咁大risk亦都嫌廉航凳難坐
就一向搭開cx hx
就算啱啱日本打風都有得即時轉flight
唔係我買貴lcc咁多嘅機票做咩呀？貪佢啲因卷呀？

UO撚：慳到既機票錢夠我食多餐和牛/蟹

廉航撚真係自己攞嚟柒

原來仲有人唔諗風險就坐㗎
坐過一次，手提行李多0.1kg都要執返出嚟搞咗一大輪
去日本又無可能完全唔買嘢，連埋行李費果d，圍返正價飛都唔係貴好多啫

咁有啲點又真係得快運有。

如果問咗CS可退但最後冇退，報警啦，分明係詐騙

早啲去機場check in咪唔洗比人退返0.1kg岀嚟囉

乜早d就唔洗過磅

不過無下次啦

最主要係消委會無權
頂盡幫你寄信通知有關公司
唔回信都得,可以HEA答唔跟進

泡菜牌子出事全球回收可以香港無回收計劃

樓豬點睇呢單

國泰（293）約晚上10時發通告指，發現公司及其全資子公司港龍航空，有約940萬位乘客的資料曾被不當取覽，當中包括乘客姓名、身份證號碼、護照號碼等重要個人資料。國泰表示，公司現正聯絡受影響的乘客，並已經通報香港警務處及正在通報有關當局。
通告指，公司於今年3月首次在其系統發現可疑活動，發現事件後，公司已即時採取行動阻止事件發展，及由一間網絡安全公司協助下，展開全面調查。及後，公司於今年5月初確認個人資料曾被未獲授權取覽。
受到未獲授權取覽的個人資料包括乘客姓名、國籍、出生日期、電話號碼、電郵及實際地址、護照號碼、身份證號碼、飛行常客計劃會員號碼、顧客服務備註及過往的飛行記錄資料。
此外，有403張已逾期的信用卡號碼曾被不當取覽。另有27張無安全碼的信用卡號碼曾被不當取覽，每位受影響的乘客被不當取覽的資料有所不同，不過，沒有任何乘客的旅行及常客計劃資料被全部取覽，亦沒有任何密碼外洩。
另外，約86萬個護照號碼及24.5萬個香港身分證號碼曾被不當取覽。國泰表示，受影響的資訊系統與航班運作系統為獨立的系統，是次事件不會對航班安全構成任何影響。